北京 英國今天這麼決絕 都和那個聲明有關

從英國7月14日決定排除華為參與5G建設起，英國舉起板斧劈向卡梅倫開啟的“中英黃金時代”，20日，英國決定“立即、無限期”暫停與香港的引渡條約，徹底埋葬了“黃金時代”。中英關係到了如此地步，北京似乎忘記了一個重要的細節，數月以來，英國是如何苦口婆心、再三提醒北京遵循奠定香港一國兩制根基的『中英聯合聲明』。中國外交部發言人曾輕蔑地表示，那是一份過時的聲明。

每當香港民意動蕩，人民上街遊行的時候，英國都不失時機地提醒北京遵守『中英聯合聲明』，這是提醒北京應注意到香港不是中國大陸，人民享有集會和言論的自由，隨着北京一步步縮限它向國際社會承諾的在香港實施的一國兩制，英國感覺前宗主國的義務在身，一次次北京提醒不可忘記。去年，港人反送中，通過反抗港府，表達他們對北京一步步限制他們的自由越來越憤怒的時候，英國再次提及這份歷史文件時，北京毫無顧忌地聲稱這份國際文件早已過時。

北京事實上通過這樣的認知來表達他們準備全盤控制香港的決心，果然，疫情尚未結束，北京強行替香港立法，推出港版國安法，以反分裂、反顛覆、反恐怖、反勾引外國勢力的法條來限制港人尤其是民主派人士的自由，尤其剝蝕他們享有的司法獨立、言論自由。自此，北京承諾的50年不變的一國兩製成了一句騙人的假話，白色恐怖開始瀰漫，自由港開始陷落，面對港人發出救援的時候，英國當局意識到自己對港人的歷史責任，從此，英國越來越強硬地挑戰中國。

北京大約從沒想到一個善於妥協，並與中國有着深厚利益關係的英國會愈走愈遠。第一步，英國政府表示，承擔對港人的歷史義務，為大約三百萬港人提供長居、工作的機會，並創造成為英國公民的條件。此舉讓北京憤怒，在北京眼中，香港已完全置於北京控制之下，豈容他人置喙，敢於反抗北京的港人走光，也許對北京不是一件壞事，但北京不能容忍的是對帝國權力的挑戰，發出必要時可阻擋港人出境的威脅。受到生存威脅的人民，難道連逃走他鄉的自由都不可以有嗎？北京不顧港人的感受，更無視倫敦的呼籲。

華為是否參與英國5G建設，是令英國非常頭疼的問題，年初，倫敦還表示華為可參與部分非敏感項目，這裡面不僅涉及的是技術層面的問題，如果放棄華為，英國5G建設據指將可能推遲兩至三年，至少增加22億歐元的額外支出，然而英國終於下了決心，將完全把中國華為集團排除出英國市場。華為英國代表指稱倫敦決策完全是受了特朗普政府操弄，劉曉明則指控，英國的決定是歧視外國企業之舉。

這一決定作出後，傳出另外一個消息，英國『泰晤士報』報道，英國政府正在考慮派遣伊麗莎白女王號航空母艦前往遠東，參加對抗中國的國際聯盟行動，中國隨即發出警告，這是一個“危險步驟”。

星期一，英國外交大臣拉布在英國議會宣布“立即、無限期”暫停與香港之間的引渡條約，英國為什麼做出此舉，自從港版國安法實施後，香港已失去原來意義上的司法獨立，不但港人將有可能被送中審判，英國更擔心的是，從英國引渡到香港的任何人都可能很容易被送到中國大陸。英國暫停與香港的引渡條約，因為北京已經剝奪了香港的司法獨立。

拉布星期一重申，港版國安法明顯且嚴重違背了為1997年香港順利回歸中國而簽署的『中英聯合聲明』。英國政府的決定也得到反對黨的擁護，認為這是“朝着正確方向邁出的一步”。

在英國做出這一決定幾小時之前，中國外交部發言人汪文斌警告，英方近來有關涉港錯誤言論和舉措，粗暴干涉中國內政，中方強烈反對，他威脅“英方不要在錯誤的道路上越走越遠，以免對中英關係造成進一步損害”。北京可能忘記了，北京踐踏在聯合國備案的『中英聯合聲明』，對英中關係造成多麼重大的損害。

英國的這一決定以及之前的幾個針對港版國安法的決定，包括英國外相周日表示將針對維吾爾人權制裁中國的聲明，顯然將對中英關係產生重大影響，北京或將進行報復。報復歸報復，英國已經做出了決定，除非中國在港版國安法退步，這似乎不可能，從這個意義上看，英國的決定是被北京逼上樑山的結果。

中國駐英大使劉曉明曾警告約翰遜政府，“誰把中國當敵人，就不可能擁有黃金時代”，約翰遜前任卡梅倫首相開闢的“黃金時代”就這樣被埋葬了，似乎更像一個本來就不可能存在的神話。

Push 樓主好靚女

圖?

無啲咁嘅事

事頭婆最靚

hello motor?

黃金時代
沒落將來就有

大家都咁靚

冰河世紀啦

唔關事
係中完武廢醒覺啫

圖呢

睇完之後發現Raab俾人譯左做拉布

係，成日都係咁

你咪慢慢警告
我隻航母就照出

都和那個特別外交思想有關

後果自負咗好多次

但無料到

有

大陸劣官
洋相盡出